{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016652",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-14",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무열사(나주)"
    },
    "text": "武烈祠(羅州) (무열사(나주))\\n\n全羅南道羅州市多侍面無宿路637-31\\n\n武烈祠は高麗を建国するのに一等功臣であった排玄慶を柱壁とし、排廷芝、排克廉等3位を配享する神社である。正祖21年(1797年)、羅州(ナジュ)有林の発議でサウ建立を朝廷に上訴し、無熱死とされ賜額された。高宗5年(1868)に大院君によって毀壊された際、経堂だけが残って全て取り壊されたが、1938年に講堂が復元されて今日に至っている。経堂は正面3間、側面2間の切り妻屋根の家である。講堂は正面5間、側面1間で、八作葺き屋根に桟橋が配置され、床が設置されている。他に外三門、内三門などがある。ペ・ヒョンギョンは本貫は慶州、兵卒から大匡に至った。宮禮に仕えて騎兵將としていたが、宮禮の横暴がひどくなると、申崇謙、卜智謙などと一緒に王建を王に推戴し、開国功臣1位となり、太祖を助けて西方を征服した。後に武烈公という諡号が追贈された。",
    "QA": [
        {
            "question": "武烈祠はどんな神社ですか？",
            "answer": "武烈祠は高麗を建国するのに一等功臣であった排玄慶を柱壁とし、排廷芝、排克廉等3位を配享する神社です。"
        },
        {
            "question": "武烈祠はいつ建てられましたか？",
            "answer": "武烈祠は正祖21年(1797年)に羅州(ナジュ)有林の発議で建立が朝廷に上訴され、無熱死とされ賜額されました。"
        },
        {
            "question": "武烈祠は何が復元されましたか？",
            "answer": "武烈祠は1938年に講堂が復元されました。"
        },
        {
            "question": "武烈祠の経堂はどんな家ですか？",
            "answer": "武烈祠の経堂は正面3間、側面2間の切り妻屋根の家です。"
        },
        {
            "question": "武烈祠の講堂はどんな建物ですか？",
            "answer": "武烈祠の講堂は正面5間、側面1間で、八作葺き屋根に桟橋が配置され、床が設置されています。"
        },
        {
            "question": "武烈祠はどのような人物を祀っていますか？",
            "answer": "武烈祠は排玄慶を柱壁とし、排廷芝、排克廉等3位を配享しています。"
        },
        {
            "question": "ペ・ヒョンギョンはどのような功績を持つ人物ですか？",
            "answer": "ペ・ヒョンギョンは高宗5年(1868)に大院君によって毀壊された際、経堂だけが残って全て取り壊されたが、開国功臣1位となり、太祖を助けて西方を征服した人物です。"
        },
        {
            "question": "ペ・ヒョンギョンの本貫はどこですか？",
            "answer": "ペ・ヒョンギョンの本貫は慶州です。"
        },
        {
            "question": "ペ・ヒョンギョンはどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "ペ・ヒョンギョンは兵卒から大匡に至り、宮禮に仕えて騎兵将として活躍しました。"
        },
        {
            "question": "ペ・ヒョンギョンにはどのような諡号が追贈されましたか？",
            "answer": "ペ・ヒョンギョンには武烈公という諡号が追贈されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 424
    }
}